\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

%opening
\title{Auslagerung der Ausführung von Methoden der HYPRE Bibliothek in ein Cloudsystem
Recherche und Literaturverzeichnis}
\author{Thomas Rückert}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\begin{abstract}

\end{abstract}

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Informationssammlung zu Themen für die Arbeit}

\subsection{Recherche zum Thema Cloud}

\subsubsection{Einführung zu Cloudcomputing}

Entwicklung von monolitischen Systemen zu verteilten Anwendungen (SOA, Client/Server).
Ermöglicht Auslagerung kostenpflichtiger Berechnungen auf Server, `schwacher` Client kein Problem mehr.
Serverlast kann bei Anwendungen stark schwanken.
Zum Beispiel periodische Schwankungen Tag vs Nacht.
Klassischer Server muss die hohe Last stemmen, hat dann in anderen Perioden starken leerlauf.
Einmalige, sehr hohe Last bei besonderen Situationen (zum Beispiel durch einmalige, nicht wiederkehrende Sportevents wie Olympia/WM).
Klassischer Server könnte in diesem Zeitraum komplett ausfallen.
Cloud soll dynamische Resource sein, die sich je nach Bedarf skalieren kann.

\subsubsection{Arten von Cloud}

\begin{itemize}
 \item Infrastructure as a Service (IaaS)
 \item Platform as a Service (PaaS)
 \item Software as a Service (SaaS)
\end{itemize}

\subsubsection{Cloudsysteme}

\paragraph{Verfügbare Cloudsysteme}

Vergleich in Tabelle

\paragraph{Open Source Cloudsystem für private Clouds}

\begin{itemize}
 \item openstack \url{https://www.openstack.org/}
 \item apache cloudstack \url{https://cloudstack.apache.org/}
 \item a guide to open source cloud \url{http://www.tomsitpro.com/articles/open-source-cloud-computing-software,2-754.html}
 \item 5 open source cloud platforms \url{http://solutionsreview.com/cloud-platforms/open-source-cloud-platforms-enterprise/}
\end{itemize}

\subsubsection{weiterführende Resourcen}

\begin{itemize}
 \item amazon aws \url{https://aws.amazon.com/types-of-cloud-computing/}
 \item BOOK: cloud computing patterns \url{https://katalog.bibliothek.tu-chemnitz.de/Record/0012763915}
\end{itemize}

\subsection{HYPRE - Überblick über die Bibliothek}

\begin{itemize}
 \item metainfos
 \item sprache(n)
 \item performance
 \item welche probleme löst die bib
 \item 
\end{itemize}

\newpage

\section{Vergleich verschiedener Technologien und Werkzeuge für den Einsatz bei der Implementierung}

\subsection{'private' vs 'public' Cloud}

\begin{itemize}
 \item gibt es open source cloud systeme? welche?
 \item welche public clouds gibt es (zB aws, windows azure, adobe creative)
 \item was sind unterschiede (neben dem access, zB performance?)
\end{itemize}

\subsection{Technologie}

\begin{itemize}
 \item welche Werkzeuge für die kommunikation zwischen client und cloud
 \item rpc, socket, service ...
 \item abwägen zwischen performance, aufwand ...
 \item welche framework könnten genutzt werden
\end{itemize}


\subsection{Cloudtyp}

wird evtl schon teilweise in abschnitt 1 (allgemeines zur cloud) abgedeckt

\begin{itemize}
 \item Infrastructure as a Service (IaaS)
 \item Platform as a Service (PaaS)
 \item Software as a Service (SaaS)
 \item aber entscheidend: wie eignen sich diese typen für `unsere` Implementierung
\end{itemize}

\subsection{Sprache}

\begin{itemize}
 \item hardware-nah: C/C++ (bessere performance)
 \item vs netzwerknah: (bessere möglichkeiten die kommunikation zu Implementieren)
 \item kann eine hybridform eingsetzt werden? 
 zB (micro-)service: bib in c kommuniziert mit client-backend in php, dieses führt die calls zum server aus
\end{itemize}

\newpage

\section{Zukünftige, weiterführende Arbeiten}

eventuell werden Teile von hier in die aktuelle Arbeit verschoben

\begin{itemize}
 \item Skalierbarkeit der Cloud (einsetzen)
 \item Vorteile der Auslagerung:
  \begin{itemize}
    \item performance
    \item speicher
    \item lösbarkeit (nur remote überhaupt lösbar)
  \end{itemize}

\end{itemize}


\end{document}
